# Dice Castle

Un héros entre dans un chateau à la recherche de l'épée magique.
Il va devoir affronter des monstres et des pièges.

## Fonctionnalités

### Itération 1 :
 * Le héros démarre la partie à l'extérieur du chateau.
 * A chaque tour, le héros avance d'une case.
  * Le chateau est constitué d'un enchainement de 17 cases.
 * Les cases de 1 à 16 sont vides.
 * A la fin de son déplacement, le joueur sait sur quelle case se trouve le héros.
 * la case 17 contient l'épée magique, si le héros arrive sur cette case, il obtient l'épée.
 * La partie se termine lorsque le héros obtient l'épée magique.

### Itération 2 : 
 * Le héros peut se déplacer dans le chateau en lançant un d6.
 * Lorsqu'il arrive ou dépasse la case 17, il obtient l'épée magique.

### Itération 3 :
 * Le héros commence l'aventure avec 3 points de vie.
 * Le héros a un maximum de 5 points de vie.
 * Le héros peut perdre des points de vie lorsqu'il perd un combat contre un monstre.
 * Si le héros à moins de 1 point de vie, il est mort, la partie est terminée.

### Itération 4 :
 * Les cases '2' et '5' contiennent des monstres de niveau 1.
 * La case '15' contient un monstre de niveau 2.
 * La case '16' contient un monstre de niveau 3 (le Roi Squelette).
 * La case "13' contient 2 potions de soin.
 * Une potion de soin permet d'ajouter un point de vie.

#### Résolution des cases monstres :
 * un monstre de niveau 1 => lancer un d6 :
    * si le résultat est 1 ou 2 : le héros perd 1 point de vie.
    * si le résultat est 3, 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.
 * un monstre de niveau 2 => lancer un d6 :
    * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 1 point de vie.
    * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.
  * un monstre de niveau 3 => lancer un d6 :
      * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 2 points de vie.
      * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.

### Itération 5 : 
 * Le héros commence l'aventure avec 0 pièces d'or.
 * Le héros possède une bourse pouvant contenir un maximum de 20 pièces d'or.
 * Vous récupérez maintenant des pièces d'or en tuant les monstres : 

#### Résolution des cases monstres :
* un monstre de niveau 1 => lancer un d6 :
    * si le résultat est 1 ou 2 : le héros perd 1 point de vie.
    * si le résultat est 3, 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie, il gagne 1 pièce d'or.
* un monstre de niveau 2 => lancer un d6 :
    * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 1 point de vie.
    * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie, il gagne 3 pièces d'or.
* un monstre de niveau 3 => lancer un d6 :
    * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 2 points de vie.
    * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie, il gagne 1 pièce d'or.

### Itération 6 :
* La case '12' est une porte vérouillée, lancer un d6 :
    * Si le résultat est 1 ou 2 : la porte reste vérouillé, la partie est terminée, vous restez en vie, mais l'épée magique sera inaccessible.
    * Si le résuttat est 3, 4, 5 ou 6 la porte se dévérouille, l'aventure continue.
* Lorsque la partie est terminée, le joueur peut voir les informations suivantes : 
    * état de santé du héros (mort ou vivant),
    * le nombre de pièces d'or du héros,
    * si le héros à obtenu l'épée magique ou pas.
    
### Itération 7 : 
 * Le héros commence l'aventure avec 1 bouclier.
 * Le héros ne possède qu'un seul bouclier.
 * Un bouclier peut être dépensé lors d'un combat pour bloquer toutes les attaques d'un combat.
    * Par exemple: si le héros devait perdre 2 points de vie durant un combat, il peut bloquer cette attaque en dépensant 1 bouclier.
    * une fois utilisé, le bouclier est brisé, et donc inutilisable.
 * Sur la case '14', le héros peut s'équiper d'un nouveau bouclier s'il a déjà utilisé le sien. 
 * La case '9' contient un monstre de niveau 4 : 
    * ce monstre va automatiquement briser le bouclier du héros.
    * Si le héros n'a plus de bouclier, il ne se passe rien.

### Lexique :
 * d6 => dé à 6 faces.
